手機私隱保護

發夢見到有黑客入侵個人資料，於是就諗下有咩預防方法。

首先google map有機會出賣你，如果你開左timeline

其次就係定位系統，唔係淨係講GPS，基本上只要有插sim卡既電話，基本上基站可以根據訊號強弱去判斷你既位置，而你亦都可以check到接收緊邊個基站既訊號。如果你有係基站附近上網或者打電話，咁基站可能有log低sim id既connection，IMEI可能都有log低。原果你有上台既話，係可以trace到sim既持有人。

關於SIM方面，如果你有上台，記得報失張SIM卡。

關於手機方面，whatsapp, tg, ig 等等係cloud上有備份記得要刪除。(上左cloud人地一定有DR或者tape有backup，呢樣控制唔到)。

Android機既要清哂部機所有資料，唔好淨係用原廠既factory reset，要刷TWRP(recovery,backup firmware)去wipe走system, data, dalvik, cache, internal storage。呢5樣野wipe走基本上部電話係得返個冇OS冇相片冇音樂既空殼電話。因為有d technical所以詳情自己Google下。

IOS唔太熟就講唔到啦，iCloud既野自己要小心。

最簡單直接既，就係換過部電話，將你用過既電話交畀可信任既人保管。

其實Android依家預設encryption, 做factory reset (即鏟data, cache, dalvik) , 跟住鏟埋/sdcard (internal storage)已經OK
system唔多關事